# курс product owner

 * конспекты лекций курса, доработанные и дополненные

## общее
 
 * [сравнение курсов product owner](./курсы.md)
 * [справочная](./справочная.md)
 * [жизненный цикл продукта](./жизненный_цикл.md)
 * [продукт](./продукт.md)
 * [диплом](./диплом.md)
 
## вялые навыки

 * [networking](./networking.md)
 * [проектное управление](./проектное_управление.md)
 * [процессы, фреймворки](./процессы.md)
 * [коммуникации](./коммуникации.md)
 * [GTD](../книги/GTD.md)
 * [джедайские техники](../книги/джедайские_техники.md)

## твёрдые навыки

 * [Анализ рынков](./Анализ_рынков.md)
 * [конкурентный_анализ](./конкурентный_анализ.md)
 * [маркетинг](./маркетинг.md)
 * [аналитика и продуктовые метрики](./аналитика_и_продуктовые_метрики.md)
 * [аналитика фреймворки AARRR HEART CANVAS](./аналитика_фреймворки_AARRR_HEART_CANVAS.md)
 * [веб аналитика](./веб_аналитика.md)

## приоритизация

 * [CJM](./CJM.md)
 * [приоритизация сегментация портретирование](./приоритизация_сегментация.md)
 * [управление backlog](./backlog.md)

## интервью

 * [custdev](./custdev.md)
 * [JTBD](./JTBD.md)

## экономика

 * [юнит экономика](./юнит_экономика.md)
 * [pnl экономика](./pnl_экономика.md)
 * [бизнес-модель](./бизнес_модель.md)
 * [Кратный рост Growth hacking](./кратный_рост.md)
 * [инвестиции](./инвестиции.md)

## отчётность

 * [стратегия](./стратегия.md)
 * [презентация](./презентация.md)

## демо

 * [UI/UX дизайн](./UI_UX_Дизайн.md)
 * [MVP](./MVP.md)

## ссылки

 * приложения и сервисы
    * [симулятор продакта](https://gopractice.ru/)
    * https://a2is.ru/catalog/low-code-platformy
    * [Финдиректор на аутсорсе](https://noboring-finance.ru/)
    * [калькулятор ROMI/ROI](https://quokka.media/instrumenty/calculator-romi/)
    * [калькулятор Ханина](https://beta.uecalc.com/)
 * базы знаний
    * [Полезные материалы продактам и предпринимателям от Андрея Григорьева](https://andrey-promo.notion.site/andrey-promo/d7d56256039540468aa4078ce9977680)
    * [База знаний маркетолога](https://www.marketch.ru/)
 * статьи
    * [ТОП-30 лучших программ для анимации. Видеозаяц](https://videozayac.ru/blog/30-programm-dlya-sozdaniya-animacii/)
    * [Шаблон таблицы временного планирования проектов](https://vc.ru/services/65975-shablon-tablicy-vremennogo-planirovaniya-proektov)
    * [Как научиться продавать при помощи клиентов: применение customer development на практике](https://vc.ru/17532-customer-development)
    * [На платформе для инвесторов и стартапов United Investors произошла первая сделка | Rusbase](https://rb.ru/news/united-investors-first-deal/)
    * [поучительные истории. ENG](https://www.cbinsights.com/research/ceo-disruption/)
 * книги
    * Ким Чан, Рене Моборн «Стратегия голубого океана»
    * Эрик Рис «Бизнес с нуля»
    * Стив Бланк «Стартап. Настольная книга основателя»
    * Роберт Фитц Патрик «Спроси маму»
    * Элияху Голдрат «Цель», «Цель 2», «Цель 3»
    * Джим Коллинз «От хорошего к великому»
    * Том Снайдер, Кевин Кирнс «К черту цены! Создавайте ценность»
    * Роберт Чалдини "Психология Влияния"
    * https://www.mann-ivanov-ferber.ru/books/lideryi-produkta/
    * книги Фишера и Юри (общий подход), камасутра для оратора Гандапаса (хорошо прописано про работу с возражениями)
    * Гэвин Кэнеди "Договорится можно обо всем"
    * Том Снайдер "К черту цены! Создавайте ценность. СПИН-продажи в новых условиях"
 * чаты
    * [Стартап дня](https://t.me/startupoftheday)
    * [Тёмная сторона](https://t.me/temno)
    * [Продакты не нужны](https://t.me/betternotworse)
    * [канал от CEO Chatfuel](https://t.me/dumik) про осознанный подход к предпринимательству. Интервью, кейсы, максимальная открытость.
    * [Дайджест продуктового дизайна](https://t.me/pdigest). Директор по дизайну Mail.ru Group Юрий Ветров собирает свежайшие статьи о дизайне интерфейсов: методы и практики, анонсы инструментов дизайна, обзоры трендов, публикации о дизайн-системах и дизайн-менеджменте.
    * [How I Met Your Product.](https://t.me/growthup) cервисы, методы и мысли о том, как сделать крутой продукт от Иво Димитрова, директора по продуктам Модульбанка.
    * [FEDOR BORSHEV.](https://t.me/pmdaily) канал CTO из e-commerce стартапа: работа с программистами, планирование проектов, автоматизация рутины, качество кода.
    * [Бабаева, к доске!](https://t.me/changemarketing) бывшая директор по развитию МИФа пишет про свой путь вне найма, отношения продакта и бизнеса, разбирает глобальные кейсы.
    * [Продуктологика.](https://t.me/productlogic) Михаил Руденко, cооснователь «Бюро Сервисного Дизайна» публикует свои статьи и заметки по маркетинг-менеджменту, product-менеджемент и customer experience.
    * [UX Horn.](https://t.me/uxhorn ) лучшие русские и зарубежные публикации по UX, которые помогут тебе прокачать свои интерфейсы. Больше знаний и науки, чем вкусовщины и рисования.
    * [Analysis Paradisis.](https://t.me/analysis_paradisis) поможет менеджерам прокачать коммуникацию с командой: зачем объяснять команде, почему вы делаете фичи, как эскалировать проблемы, что отличает хорошее ТЗ, и какие книги стоит читать IT-специалистам.
    * [Product Backlog.](https://t.me/backlog) мысли и заметки о продуктах, технологиях, инструментах менеджера и об управлении людьми Сергея Приходько, CTO clevergig.
    * [Michael Tabunov.](https://t.me/bossofyourboss) канал директора по продукту в FunCorp. Рассказывает с цифрами и фактами о жизни настоящей продуктовой компании.
 * видео	
    * [Дмитрий Калаев из ФРИИ про ценностное предложение](https://youtu.be/813vqZbWa-U)
    * [ABCDX сегментация от Артема Азевича из ФРИИ](https://youtu.be/LGMfr3he0lc)
 * Блоги
    * [Startupmagic](http://startupmagic.ru/blog/) - проект Евгения Калинина.
    * https://sense23.com/guide-product-manager
    * [консалтинг про NSM и пирамиды метрик](https://datalatte.ru/#education)


